\documentclass{article}

\usepackage{cmap}
\usepackage[T1,T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}

\begin{document}

\section{Тезисы для конференции с использованием amsthm}

Оформить тезисы размером $\approx$2 страницы с использованием пакета \verb!amsthm!.
Документ должен содержать:

\begin{itemize}
\item окружения \verb!align!, \verb!gather!, \verb!multline! и др.
\item системы уравнений;
\item матрицы;
\item можно использовать \verb!\blindtext! для автоматической генерации текста.
\end{itemize}

Примеры:
\verb!/texl/examples/thmtest!

Результат выполнения задания: *.tex + *.pdf

\section{Статья, технический отчёт и презентация}

Можно выполнить один из двух вариантов по желанию:
\begin{enumerate}
\item Статья с использованием класса документа \verb!IEEEtran!.
\item Технический отчет (класс \verb!report!) + презентация (\verb!beamer!)
и раздаточный материал.
\end{enumerate}

\subsection{Статья с использованием класса документа
IEEEtran}

Необходимо создать документ с использованием класса IEEEtran.\\

\noindentДокументация и шаблоны арсположены по адресу:\\
http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/IEEEtran\\

\noindentДля основного документа статьи использовать файл \verb!bare_conf.tex!.\\

\noindentДля библиографии использовать:\\
\verb!http://www.ctan.org/tex-archive/macros/latex/contrib/IEEEtran/bibtex/!\\

\noindentДля русского языка в статье IEEE использовать следующий код:

\begin{verbatim}
\usepackage{cmap}
\usepackage[T1,T2A,T5]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}
\renewcommand*{\familydefault}{\rmdefault{ppl}}
\renewcommand{\ttdefault}{cmtt}
\end{verbatim}

В статье должны присутствовать следующие элементы:

\begin{itemize}
\item таблицы;
\item рисунки (jpg, png, pdf);
\item рисунки tikz и PGFPlots (2D и 3D);
\item листинги кода (пакет \verb!listings!);
\item алгоритмы (пакет \verb!algorithm2e!);
\item список литературы (с отдельным файлом *.bib). Источники должны быть
свои.
\end{itemize}

\subsection{Технический отчет +  презентация и раздаточный материал beamer}

В качестве технического отчета выполнить задания в \verb!research_report!:\\
\verb!/texl/examples/research_report!\\
Создать презентацию и раздаточный материал с произвольными элементами:\\
\verb!/texl/examples/research_presentation!

\end{document}
